
\lhead{\emph{Glosario}} % Set the left side page header to "Abbreviations"
\listofsymbols{ll} % Include a list of Abbreviations (a table of two columns)
{
\textbf{arreglo Bayer RGGB:} \\

Por haber permitido que llegara a este punto y conservarme con salud y bienestar y por tener en sus planes el logro de mis objetivos académicos. \\

\textbf{A mi Madre:} \\

Por su apoyo incondicional y su fe en mi. Agradezco infinitamente el haberme forjado en lo que soy, en haberme cuidado y constante interés por mi bienestar mental y físico. \\

\textbf{Al M.C Jairo Salazar Vázquez:}

Por haber creído en mí, y ayudado de forma atenta con gran disponibilidad durante la realización de la presente tesis.

\textbf{Al Dr. Andrés Méndez Vázquez:}

Por haber accedido a que se realizará la presente tesis en colaboración del Tecnológico de Ciudad Guzmán (ITCG) y el Centro de Investigación y de Estudios Avanzados del Instituto Politécnico Nacional (Cinvestav) unidad Guadalajara.

\textbf{Al M.C Felipe Alfonso Ordoñez García:}

Por haber sido parte de los primeros pasos dados en la ciencia. Además permitirme conocer personal del Cinvestav con los que realice la presente tesis.

\textbf{A la Dra. María Guadalupe Sánchez Cervantes:}

Por ser quien me motivó a realizar un proyecto de investigación con el cual aumentó mi interés por el área científica.

\textbf{A la alumna y gran amiga Andrea Pérez:}

Por siempre estar exhortando a dar lo mejor de mi, y reflejar en sus palabras la fe que tenía en que llegaré lejos mientras de siempre lo mejor de mí mismo de forma constante.
}


interpolación bilineal
interpolación cromática
imagen Bayer
Laplaciano
lente de colimación
patrón Bayer RGGB
RGB
RGGB
slit
snapshot
que consiste en un único tiempo de integración gracias a un conjunto de detectores. 

