\chapter{Glosario} % Main appendix title
\lhead{\emph{Glosario}}

\textbf{Interpolación Bilineal} 

La interpolación consiste en hallar un dato dentro de un intervalo en el que conocemos los valores en los extremos. La interpolación se dirá lineal cuando sólo se tomen dos puntos y cuadrática cuando se tomen tres.

\textbf{Interpolación Cromática} 

Un algoritmo de interpolación cromática (conocida en inglés como demosaicing o demosaicking) es un proceso digital de imagen utilizado para reconstruir una imagen en color mediante las muestras cromáticas incompletas adquiridas desde un sensor de imagen recubierto con un mosaico de filtro de color.

\textbf{Mosaico de Bayer} 

El filtro, máscara o mosaico de Bayer es un tipo de matriz de filtros, rojos verdes y azules, que se sitúa sobre un sensor digital de imagen para hacer llegar a cada fotodiodo la información de luminosidad correspondiente a una sección de los distintos colores primarios. 

\textbf{Laplaciano} 

\textbf{lente de colimación} 

\textbf{patrón Bayer RGGB} 

\textbf{RGB} 

\textbf{RGGB} 

\textbf{slit} 

\textbf{snapshot} 

que consiste en un único tiempo de integración gracias a un conjunto de detectores. 

Aqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf safAqui va la parte de anexos significativos para el proyecto. wdf aswdf sadf sadf 